非法越境廣東被捕即是什麼罪名？

正常來說一般船隻在海面通過某國或某地領海是不需要向該地政府申報的吧？

即係廣東係一個主權獨立嘅國家

點解唔洗申報？
啱啱金仔先殺左幾個闖海域支那船員

嗰啲係去捉魚，唔係就咁通過
正如你搭郵輪出入香港去越南或者台灣日本正常唔駛話俾大陸知

時事評論員梁啟智在《立場新聞》撰文，指該快艇已駛離中國領海，惟船隻進入「毗連區」後被海警截獲；而中國根據《聯合國海洋法公約》，能夠於「毗連區」內行使與出入境有關的法律。

問題在於條罪係越境，i.e.過境，唔係出入境